緬甸軍政府無限期禁用流動網絡 抗爭民衆已經轉用無線電

緬甸局勢越發緊張，軍政府對於網絡的控制也越來越嚴格，除了之前的晚間斷網措施之外，最近更下令今日開始無限期禁用流動網絡上網，直到另行通知為止。

據國際電訊商 Ooredoo 的消息指，緬甸軍政府已經向當地電訊商下令停止在國內提供無線網絡服務，也就是說只有固網光纖網絡或者衛星網絡可以繼續使用，而這樣的服務在緬甸並不普及，意味着大部分緬甸民衆將會失去戶外連線能力。

據稱緬甸抗爭民衆已經轉用無線電、離線網上資源和短訊來彼此聯絡，嘗試找出新的出路。對於緬甸民衆而言，斷網措施令他們更難與外界聯絡，分享當地所發生事件的記錄，而駐守當地的國際媒體亦需要另外想辦法來進行深入報導。

The world needs starlink

課金Elon musk

天佑緬甸自由鬥士

絕撚過翠翠黨

呢個真係偉大科技 唔洗受制於本地網絡/電訊商（暫時）

攞唔到出街喎

其實都可以見到全世界口講和平,平等嘅左膠都係得個up字，又支持人權，但係對住啲獨裁政權又要no war，真心on撚鳩。

人哋已經計劃緊流動覆蓋
以佢嘅科技鏈
問題不大

永遠要搞掂一個國家嘅嚴重分裂
一定係靠打仗
口講愛與和平根本係錯
我肯同你傾 當初就唔會分裂啦

pushhhh

緬甸人唔夠black 所以唔matter?

屋企用都夠皮
(不過比軍佬見到實殺全家)

對付香港抗爭好簡單
只要令香港人有工返就得

拎住條天線去邊都收到